// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Che significa l’acronimo HTML?",
    answer: "Hyper Text Markup Language",
    options: [
      "Hyper Text Preprocessor",
      "Hyper Text Markup Language",
      "Hyper Text Multiple Language",
      "Hyper Tool Multi Language"
    ]
  },
  {
  numb: 2,
  question: "Che significa l’acronimo CSS?",
  answer: "Cascading Style Sheet",
  options: [
    "Common Style Sheet",
    "Colorful Style Sheet",
    "Computer Style Sheet",
    "Cascading Style Sheet"
  ]
},
  
{
  numb: 3,
  question: "Che significa l’acronimo JS?",
  answer: "Java Script",
  options: [
    "Joint System",
    "Java System",
    "Joint Security",
    "Java Script"
  ]
},
 
{
  numb: 4,
  question: "Che significa l’acronimo SQL?",
  answer: "Structured Query Language",
  options: [
    "Structured Query Language",
    "Structured Quantum Language",
    "System Query Local",
    "Structured Query Local"
  ]
},
 
{
  numb: 5,
  question: "La differenza tra SQL e mySQL?",
  answer: "SQL è un linguaggio con cui interrogare un database,mySQL è un sistema che aiuta a gestire i database relazionali",
  options: [
    "SQL è un liguaggio di programmazione mentre mySQL è il formato con cui vengono salvatii lavori  ",
    "SQL è un linguaggio con cui interrogare un database,mySQL è un sistema che aiuta a gestire i database relazionali",
    "sono uguali",
    "mySQL è un linguaggio con cui interrogare un database, SQL è un sistema che aiuta a gestire i database relazionali"
  ]
},
 
{
  numb: 6,
  question: "Che cos’è una Query string?",
  answer: "è la parte di URL che contiene i dati da passare in input ad un programma",
  options: [
    "è la barra di ricerca",
    "è una stringa volatile",
    "è la parte di URL che contiene i dati da passare in input ad un programma",
    "è una stringa senza nome"
  ]
},
 
{
  numb: 7,
  question: "Cos’è un puntatore?",
  answer: "è una variabile che contiene l'indirizzo di memoria di un'altra variabile",
  options: [
    "oggetto di una variabile",
    "una variabile senza indirizzo ",
    "un metodo usato per salvare i file",
    "è una variabile che contiene l'indirizzo di memoria di un'altra variabile"
  ]
},
 
{
  numb: 8,
  question: "Differenze tra GET e POST?",
  answer: "Il metodo Get viene utilizzato principalmente allo scopo di visualizzare . Il metodo Post viene utilizzato soprattutto a scopo di aggiornamento",
  options: [
    "Il metodo Get viene utilizzato principalmente allo scopo di visualizzare . Il metodo Post viene utilizzato soprattutto a scopo di aggiornamento",
    "il metodo Get è usato per la ricerca dei valori e il metodo Post per mostrare i risultati",
    "non ci sono differenze ",
    "il metodo Get si usa per aggiornare e il metodo Post viene usato per visualizzare"
  ]
},
 {
    numb: 9,
    question: "In quali campi viene utilizzato Python?",
    answer: "è un linguaggio adatto a tutti i campi",
    options: [
      "nel campo informatico",
      "campi elettronici",
      "è un linguaggio adatto a tutti i campi",
      "nelle librerie"
    ]
  },
    {
    numb: 10,
    question: "Che cos’è il  Dev-C++?",
    answer: "Dev-C++ è un IDE gratuito",
    options: [
      "Dev-C++ è un IDE gratuito",
      "un linguaggio di programmazione",
      "una variabile",
      "è una casella di testo"
    ]
  },
    {
    numb: 11,
    question: "Che cos’è un’ IDE?",
    answer: "è un ambiente di sviluppo nel quale  viene eseguito il codice e visualizza gli errori ",
    options: [
      "un motore di ricerca",
      "un sistema operativo",
      "è un ambiente di sviluppo nel quale  viene eseguito il codice e visualizza gli errori ",
      "un formato di file"
    ]
  },
  
  {
    numb: 12,
    question: "La differenza tra un IDE ed un editor di testo?",
    answer: "Un editor di testo è utilizzato per modificare il testo normale mentre l’IDE è un editor di testo, un editor di codice, un debugger, un compilatore ",
    options: [
      "Un editor di testo è utilizzato per modificare il testo normale mentre l’IDE è un editor di testo, un editor di codice, un debugger, un compilatore ",
      "nessuna",
      "l'editor di testo non permettte la modifica del messaggio mentre l'IDE si ",
      "L'IDE non permette l'aggiornamento dei dati mentre l'editor di testo si "
    ]
  },
   
  {
    numb: 13,
    question: "Cosa fa il comando “printf()” in C?",
    answer: "stampa il contenuto tra parentesi",
    options: [
      "ti permette di visualizzare gli errori ",
      "effettua un ciclo for",
      "interroga il database",
      "stampa il contenuto tra parentesi"
    ]
  },
   
  {
    numb: 14,
    question: "Come si conclude un comando in C?",
    answer: "si conclude con il ;",
    options: [
      "non serve la punteggiatura",
      "basta un .",
      "basta andare a capo",
      "si conclude con il ;"
    ]
  },
   
  {
    numb: 15,
    question: "Che cos’è una libreria?",
    answer: "è un insieme di funzioni predefinite che devono essere importate nel programma tramite il comando #include",
    options: [
      "una libreia è una varibile contenente i valori prima inseriti",
      "è un insieme di funzioni predefinite che devono essere importate nel programma tramite il comando #include",
      "una libraria è un insieme di varibili ",
      "è un altro nome del puntatore"
    ]
  },
   
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 16,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4",
  //     "option 5",
  //     "option 6",
  //     "option 7",
  //     "option 8",
  //     "option 9",
  //     "option 10",
  //     "option 11",
  //     "option 12",
  //     "option 13",
  //     "option 14",
  //     "option 15"
  //   ]
  // },
];